[[是時候安裝了]] Telegram以外的高保密程度通訊軟件

隨著即時通信軟件（Instant Messaging，IM）的使用範圍越來越普遍，不少公司或個人用戶均會通過IM傳送重要資料和文件，IM安全的重要性需要不斷提高。繼近兩、三年冒起的Telegram，還有那些值得大家關注的IM？拾捌堂為大家精選3隻私隱保護程度極高的IM，讓大家能放心使用。

一.Signal（前稱TextSecure Private Messenger）
即時通訊和語音平台最初由Moxie Marlinspike和Trevor Perrin的Whisper Systems創建。連披露「稜鏡計畫」的美國中央情報局前職員史諾登（Edward Snowden）都愛用的Signal，是採用標準流動電話號碼為識別號，並設有點對點加密功能，以確保Signal用戶間的通訊保密。值得注意的是，Signal能防止對方截屏，對經常傳送秘密信息的用戶，這功能相當有吸引力。

二.Wire
由Wire Swiss開發的Wire，強大之處在於支援多平台同步記錄對話。Wire能兼容於iOS、 Android和Linux平台，最多支持128人群聊（Group Chat）的Wire能為用家在不同平台使用的通訊記錄都設置一個獨立的私鑰，解決了傳輸過程中的加密問題，以及多個設備同時登入的難題。

三.Wickr
在東歐非常流行的Wickr，連國際人權基金會（Human Rights Foundation）CEO Thor Halvorssen及CIA風險投資部門In-Q-Tel等知名用戶都對Wickr的保密性投以信任一票。同樣對每條消息採取點對點加密的Wickr，厲害之處在於從不在Wickr的伺服器上甚至連手機號碼及電子郵件地址的任何數據都不儲存，讓用戶用自己指定的加密散列數（Cryptographic hash function）尋找特定用戶溝通。

Wickr現時已發展至擁有Wickr me、Wickr pro及Wickr Enterprise三個版本，用家可按自身的需要選擇不同版本。

除了好玩，不少用戶也開始關注即時通訊軟件保安措施，以上推介的三款即時通訊軟件均有採用點對點加密，代表即使是服務供應商或黑客攔截，也無法破解你的訊息，亦看不見通訊內容。以上三個即時通訊軟件雖然安全程度十足，但輪好玩也未必及得上老大哥Telegram。想知道Telegram的強大之處嗎？立即看Telegram是怎樣令用戶數量5年達2億大關的吧！

Tg channel散料就有用
私下聯絡都係Wickr好

問題係message save過係SSD，del左又未overwrite，班甲甴就復原到。

最安全一定係cs1.6用子彈溝通

買部ps4 屠龍時傾下點合作囉
mhw 就出新龍

Wickr是加密但並非開源
即係點

tuiiiiiiiii

冇開源:有冇後門/bug 冇人知
但有開源 大家可以知啲code 有咩問題,少啲後門

推
係時候諗下轉場

Wickr wire signal邊隻好啲

wickr最安全，同時load嘢send嘢最慢，因為多重加密
signal同wire差唔多，但連線方面好過wickr好多

Push

建議大家轉用Wire

就算用太空卡都會有位置資訊同 imei 嘅問題，因為 Telegram 始終需要用電話號碼登記，所以要用埋另一部電話先相對安全。

既然係咁點解唔轉用Wire？佢係一個比 Telegram 更安全嘅平台，其實 Telegram 群組係冇點對點加密，只有個人對話先可以選擇加密，而 Wire 係所有對話都係加密。而且 Wire 係開源，所以程式碼係公開，可以保證一定冇 backdoor。

最重要係 Wire 唔駛登記電話號碼

被美國通緝嘅斯諾登都認為 Wire 係安全同值得推介 (佢曾經係美國 CIA 技術員，有份參與稜鏡計劃監聽美國民眾，最終遭到美國和英國的通緝)

想詳細知道點解 Wire 比Telegram 更安全可以睇下面條 link，會有更詳細嘅比較：

以下係官方介紹:

Wire 使用端到端加密保護您的業務及個人之聊天、文件和通話。所有數據均受歐洲隱私法保護。

Wire 結合了強大的端到端加密和出色的用戶體驗，功能強大，助您在團隊中完成工作，聯繫您的朋友和家人。

它適用於所有主要平台和裝置，因此您的聊天，文件和通話始終保持同步，隨時隨地可掌握最新資訊。

・端到端加密 - 聊天，通話和文件是加密的，只有參與者持有密鑰才能解鎖對話或文件。 Wire不會存取您的對話。

・總部設在歐洲 - Wire 遵循嚴格的瑞士數據保護法律，所有服務器均位於德國和愛爾蘭。

・開源和獨立審查 - Wire 的代碼是100% 開源，並由獨立的安全專家定期審查。

・手機，平板電腦，個人電腦 - 會話和文件始終保持同步，您無需手機號碼即可註冊或登錄。

・語音和視像通話 - 只需一按即可進行語音或視像會議。

・安全文件共享 - 從您的設備或如 Dropbox等端雲服務安全地發送任何文件。

・易於使用 - Wire結合最高的保安標準與出色的用戶體驗。不須培訓即可使用，許多用戶說：「就連我嫲嫲都識點用！」

・二合為一 - Wire 是第一個允許您使用多個帳戶登錄的安全通訊 App。輕鬆切換於工作及個人對話。

・多媒體對話 - 語音和視像訊息、GIF、手繪圖和按讚使對話更方便。

Telegram 與 Wire 比較

好處一：Wire 嘅Group Chat 有加密
Telegram 嘅group chat係冇加密嘅，意味住其他人係好容易可以截取你嘅資訊。而Wire嘅Group Chat 係有加密。所以十分建議要Group Chat嘅人千萬不要用Telegram，用Wire。

好處二：Wire註冊時可以完全匿名
Telegram註冊時基本上一定要你提供電話號碼，但Wire係可以俾你用Email去註冊，而用email 註冊嘅時候，你亦可以用一啲「即棄電郵」（Temporary Email）服務去註冊。簡單而言Wire可以避免提供任何個人資料。

壞處一：Wire冇頻道（Channel）功能
單向發放消息建議都係用翻Telegram。

壞處二：Wire Android 版冇得鎖APP
好多人嘅後備機都係Android機，但係目前Wire Android版係冇鎖APP功能，只有IOS有。

用開signal

Wire背後的團隊非常強大，由Skype聯合創始人Janus Friis於2014年創立。總部設在瑞士的Wire具備全方位信息加密功能，即使語音通話，抑或桌面版電腦這些連Telegram都未有全面加密的使用模式也受Wire的加密保護！

Wire另有獨立的安全專家定期審查，而且所有伺服器均位於德國和愛爾蘭，並受瑞士數據法保護，無論軟件還是硬件配置，均有十足的安全保障！大家不妨在Telegram以外，考慮使用Wire！

留名學習

用 wire 無得輸

push

但要推廣出去唔容易，叫啲人由whatsapp轉去tg都要靠今次反送中

tuiiiii